[彩你有味] 廣東湖北田鼠孔雀照有售

在相距武漢不到1,000公里的廣東依然「冇有怕」，「背脊向天，人皆可食」，深信以形補形之道，讓地下野味市場有價有市，屢禁不止。記者近期兩度走訪廣州一帶，在當地司機帶路下，在天河區邊陲找到一間隱蔽的野味餐廳，從廣州南站出發，車程近1個小時。司機笑指：「如果冇熟人帶路，唔好話你，我都唔知點搵。」飯店置身農家老房子之中，頗為殘破，廚房開揚，但骯髒不堪，載着肉料碎屑的盤子胡亂擺放，也有老鼠在場「搵食」。

記者表明替老闆找野味後，店方人員拉開飯店前門儲物倉的鐵閘，讓記者先「睇貨」。儲物倉大概十餘個小鐵籠，分別困住3、4隻田鼠和竹鼠、10多條眼鏡蛇，還有水魚、鱷龜各一。該男子向記者稱「野的」，隨後便匆匆關閘，另外一名廚房阿姐向記者推介孔雀：「1,000元人民幣（下同，1,125港元）一隻，可以打火鍋。」記者當時稱明天帶老闆來這裏用膳，並乘的士離開。

在向來以食野味而聞名的從化區，在當地的新城市場及西城市場找到水律蛇、斑鳩等野味。老闆娘稱：「水律蛇130蚊（146港元）一斤，一條收你400蚊（450港元），之前捉咗幾條返嚟，好多客人要，宜家得返一條，你要嘅話我就劏，斑鳩40元（45港元）一隻。」記者佯稱要再看看價錢後離去。

彩你有味食野味

而即使武漢肺炎傳至廣東，仍無人戴口罩，甚至連從化區中醫醫院也沒有多少個人戴口罩，更別奢望區內有多少防疫措施。當地一間士多老闆娘自信滿滿地向記者稱：「深圳嗰邊有咋嘛，邊有咁易中呀！」

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

支持繼續食野味 相信黨的力量 什麼鬼肺炎是造謠

根本成個國家都係咁 垃圾人種

睬...

食多D 死多D
繼續睇支那人典牀典蓆

支持繼續食

繼續食~~快點瘋狂食
希望又多種新既超強病毒出黎
支那滅種不是夢

支持繼續食
唔戴 唔怕 信政府.gif

唔講大陸

平時去市場豬肉佬，燒味佬果塊斬肉板究竟會唔會洗

各位港漂大陸仲有野味食~~~

係咁依沖下都會既

唉，屌，又要睇核突嘢

NATURAL SELECTION

有附近街坊、現留院接受治療的武漢肺炎病人王偉（化名）的家人表示：「那些商舖所處的位置都很偏僻，賣的東西有些我都不認得，每天去買的人也不少。」

好野

DarWIN!!

佢地環境唔乾淨 唔係食野味 純粹食番普通野都死啦

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

沒事! 沒事!

食多啲! 死多啲!

輸了
今次祖國要輸了